\chapter{Vorstellung der Architekturen}
Um herauszufinden, welche Architektur für den RWTHAppProxy am besten ist werden hier die beiden geläufigsten Architekturen vorgestellt, monolithisch, welches wir momentan haben, und Microservices. In Kapitel 2 wurden bereits die gängigen Konzepte von Modularisierung erklärt. Dabei wurden Projekte als einzelne Programme gesehen, welche einmal zusammen gebaut und dann deployed werden. Diese Ebene wird Codeebene genannt. Im folgenden Kapitel werden die Konzepte aus einer höheren Ebene der Abstraktion erklärt, die Deployment/Programmebene. Dort gibt es beispielsweise nicht mehr nur eine Codebasis, in welche verschiedene Module eingebaut und gelinkt werden und welches als einzelner Prozess gestartet wird, sondern es können mehrere Prozesse miteinander kommunizieren und interagieren. Dadurch bedeutet dann Monolith nicht, dass ein Programm aus einem einzelnen Codeblock besteht, sondern, dass dieses Programm ein einzelnes Programm ist, welches alle Funktionen enthält. Dabei ist der Monolith jedoch intern beliebig modular aufgebaut und wird als Ganzes deployed. Im Gegensatz dazu stehen Microservices, welche unabhängig deploybar sind und aus vielen kleineren Prozessen bestehen, welche über andere Schnittstellen miteinander kommunizieren und beispielsweise die Einhaltung von Modularisierung durch technische Maßnahmen erzwingen. Viele der eben genannten Konzepte und Erklärungen haben auch hier ihre Gültigkeit und werden wiederverwendet.
